Aplicação Rota
==============

Algumas APIs utilizadas:
========================
* Spring boot - Auto inicio da plataforma Spring com servlet container
* flyway - Controle de versionamento de banco de dados
* Gson - Conversão de Java Objects em JSON e vice versa
* H2 DB - Banco de dados embedded

Requisitos:
===========
* Java 8
* Maven

Passo a passo:
==============
* Compilar o projeto

	Entre na pasta ./Rota 
	Execute:

	mvn package


* Execute o projeto:

	java -jar target\rota-0.0.1-SNAPSHOT.jar

	Observações
	O banco de dados H2DB é automaticamente criado e já com uma carga inicial de dados que pode ser facilmente substituído via serviço "cargaMapa"
	Nesse momento o serviço está funcionando!

Serviços:

Toda comunicação formatada em JSON
Para calculo da rota foi utilizado o algoritmo de Dijkstra

GET http://localhost:8080/services/melhorRota
POST http://localhost:8080/services/cargaMapa


Exemplo de parвmetro do serviço "melhorRota"

?mapa=SP&origem=A&destino=D&autonomia=10&valorLitroCombustivel=2.5


Exemplo de request para o serviço "cargaMapa"

{
   "nome":"SP",
   "rotas":[
      {
         "origem":"A",
         "destino":"B",
         "distancia":5
      },
      {
         "origem":"A",
         "destino":"C",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"B",
         "destino":"D",
         "distancia":3
      },
      {
         "origem":"B",
         "destino":"G",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"C",
         "destino":"D",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"C",
         "destino":"E",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"D",
         "destino":"F",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"D",
         "destino":"E",
         "distancia":5
      },
      {
         "origem":"E",
         "destino":"F",
         "distancia":4
      },
      {
         "origem":"E",
         "destino":"H",
         "distancia":1
      },
      {
         "origem":"G",
         "destino":"F",
         "distancia":10
      },
      {
         "origem":"H",
         "destino":"F",
         "distancia":1
      }
   ]
}

Repositorio publico dos fontes:
===============================

Os fontes estao localizados do repositorio do bibucket
http://bitbucket.org/ronyetonini/rota
